沈旭暉：如何理解政治中立

AO朋友傳來今天SCMP一篇文章，大概是英文的關係，不會有太多人看，但他們認為很值得警惕。這篇讀者來信認為，“the government should make sure the AOs selected during future recruitment exercises are absolutely devoted to the government”，也就是公然的政治審查，而且工作期間必須有”absolute neutrality"，也就是對上級無條件服從。

朋友笑說，they'd better hire a robot, or have you converted into one。

事實上，如何理解「政治中立」，是文明衝突的重要內容。我們接受的教育一直鼓吹獨立思考，反對非黑即白，相信獨立思考的人在不同崗位，都能達到社會最大效益。文官制度在「政治正確」觀念下逐漸敗壞，變成一群沒有核心價值、只懂得舞文弄墨的技術官僚主導，提倡盲目服從更高層政治任務的「新常態」，假如這次沒有那百多位AO表態，整個制度的腐化，只會更全速推行。希望大家多用自己的方式，支持在不同崗位的有心人，這才是香港精神。

Push

政治中立係笑話

大是大非上
無得唔表態

八國聯軍、日本仔打中國
有無得政治中立？
如果有
汪精衛就唔會死
仲落得漢奸污名

呢啲政治中立撚
仲可怕過納粹、法西斯主義者
蘇維埃毒瘤

光復香港！時代革命！
Liberate Hong Kong!
The Revolution Of Our Times!

五大訴求
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

Hongkongers 5 Demands:
1. Full Withdrawal of the Extradition Bill
2. Retraction of the Characterisation of the Protestas a Riot
3. Release all Arrested Protesters
4. Accountability for Police and Yuen Long White Shirts Brutality
5. Implement Dual Universal Suffrage

時間無多，政府拖字訣，想我地自亂陣腳，行動規模必須升級